{"id":"2017_8","name":"罗马书2017_8","memoryVerse":"“并且仰望上帝的应许，总没有因不信心里起疑惑，反倒因信心里得坚固，将荣耀归給上帝。且满心 相信上帝所应许的必能做成。”（罗马书4:20-21）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文 ","questions":[{"id":"2017_8_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书5:1-2 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:1-2"}],"questions":[{"id":"2017_8_3","questionText":"3. 与上帝相和是什么意思？如何做到？跟平和的气氛或感觉相比，这种和好有何不同，又有何优胜之处？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_4","questionText":"4. 借着耶穌基督信徒可以“进入”什么？这种特权对你的日常生活该有什么影晌？（参阅约翰福音14:6 ;以弗所书2:18 ; 3:12 ；希伯来书4:14-16。）","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"14:6"},{"book":"以弗所书","verse":"2:18"},{"book":"以弗所书","verse":"3:12"},{"book":"希伯来书","verse":"4:14-16"}]},{"id":"2017_8_5","questionText":"5. 将来在天国基督徒会看见上帝的荣耀。专注于“盼望上帝的荣耀”如今怎样使你刚强有力、得蒙安慰，并充满喜乐？（参阅诗篇17:15 ;马太福音5:8 ;约翰一书3:2 ;启示录22:3-4。）","answer":"","quotes":[{"book":"诗篇","verse":"17:15"},{"book":"马太福音","verse":"5:8"},{"book":"约翰一书","verse":"3:2"},{"book":"启示录","verse":"22:3-4"}]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书5:3-5 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:3-5"}],"questions":[{"id":"2017_8_6a","questionText":"6. a. 信徒为何可以在患难中欢欣或夸口？他们如何能这样做？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_6b","questionText":"6. b. 上帝如何使用了你的患难来使你生忍耐、老练、盼望，并更深地了解祂对你及你周遭的人的大爱？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_7","questionText":"7. 为何盼望“不会落空而使人羞愧”（见《新汉语译本》）？圣灵在此过程中做了什么？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书5:6-8 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_8_8a","questionText":"8. a. 请从这些经文中找出三个词语，a用来描述那些基督为其受死之人的境况。为何说这是大好消息？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_8b","questionText":"8. b. 这三个词语如何清楚地表明人不能救自己？对此你有何亲身体验？（参阅以弗所书2:1-9。） ","answer":"","quotes":[{"book":"以弗所书","verse":"2:1-9"}]},{"id":"2017_8_9","questionText":"9. 较诸其他宗教和哲学，基督教是独一无二的。这些经文如何帮助你解释这一点？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书5:9-11 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:9-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_10","questionText":"10. 请根据这些经文列出救恩的各方面。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11a","questionText":"11. a. 请给“和好”下定义。（必要时可查词典。） ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_11b","questionText":"11. b. 是上帝与我们和好，还是我们与上帝和好？这显出了上帝的哪方面？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_12","questionText":"12. 我们如何“因祂［基督］的生得救了” ？你会用什么话或行动来以上帝夸口（以上帝为乐）？（参阅罗马书 4:25 ; 6:8-10 ; 8:34 ；或你所知道的其他经文。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"4:25"},{"book":"罗马书","verse":"6:8-10"},{"book":"罗马书","verse":"8:34"}]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书5:1-11 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"5:1-11"}],"questions":[{"id":"2017_8_13","questionText":"13. 这个星期的研习，让你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这个真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_8_14","questionText":"14. 组长及班务同工的讲道培训：罗马书5:1-11的经文分析练习。a. \"原来我们还软弱的时候，基督就按所定的时候为不敬虔的人死。为义人死，是少有的；为好人死，或许有人敢做。但基督却在 我们还是罪人的时候为我们死，上帝的爱就在此向我们fi明了。”《新汉语译本》5:6-8","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"5:1-11"}]}]}}}